【日記】寫唔完嘅句號

寫唔完嘅句號
2018年10月28日

「你到底有冇鍾意過我？」
呢一句，我終於問出口。雖然已經遲咗一年。

最近我老細問我，知唔知點解人要飲酒。我答佢：「因為要講出平時冇勇氣講嘅說話。」
佢答我：「係因為要麻醉自己，逃避現實。」

我嗰一刻好想反駁佢，畢竟我唔想接受自己喺到「逃避現實」。但係我諗唔到點樣反駁佢，因為我打從心底知道，我鍾意飲酒嘅原因，的確係俾我老細講中咗。

記得一年前嘅 Halloween ，我 send 咗個千字文嘅 message 問我個 crush，點解佢對我冷淡咗咁多。男人對你冷淡，原因不外乎嗰幾個，但佢只係答咗句「忙」。曾經佢同我傾 4 個鐘電話一日，估唔到竟然落得如斯田地。

前度唔可怕，因為同前度分手，當中一定有拆解唔到嘅原因。就算見返前度，都可以大大聲講「我試過，但係唔 work out 。」最可怕嘅，其實係有可能一齊，但最後不了了之嘅對象。

嗰種遺憾，你會不停問自己點解，點解當時櫻花正開，點解最後冇示愛。每次落雨，都會諗起嗰一次 road trip ，喺車入面佢細細聲同我講嘅嗰一句，會唔會就係表白？可惜佢講咗兩次，我依然係聽唔到… 諗起嗰一晚，若果我肯跟佢入鬼屋，佢會唔會捉住我隻手；到嗰一晚佢飲醉咗，捉緊我隻手唔俾我走，點解我唔問佢，到底，佢有冇鍾意過我？

呢條問題，我唔敢搵答案。那怕係嘔嘅時候，嗰種酒精倒灌嘅感覺，都唔及呢條問題炙喉。我就係咁冇用，係廢物，係講唔出口。因為我知我問咗出口，我同佢唔可能再做朋友。現在我仲可以扮係朋友咁約佢出嚟見面，但開咗口呢？我接受唔到依個人從此喺我世界入面消失。只要每次抬頭，我依然覺得同佢共享同一片天，依然覺得同佢有一條未完嘅 connection 。

現在佢已經有女朋友啦，其實我心入面知，「有冇鍾意過我」嘅答案呼之欲出。但係人就係咁犯賤，只要一日未聽到嗰一句「冇」，我一日都唔肯 close file 。每次落雨，對我都係一種折磨。每次我都問自己，難道我唔講出口，我同佢又有朋友做咩？但始終鼓唔起勇氣。終於喺琴晚，我借咗 3 杯Prosecco 、1 杯 Old Fashioned 、1 杯 Mojito 、同 2 shot 嘅勇氣，打俾佢。

「你到底有冇鍾意過我？」
呢一句，我終於問出口。

問咗出去嘅問題就如潑咗出去嘅水。今日我不顧一切咁問，就算搲爛塊面，都一定要個答案。佢只係笑，我喊住咁重複同一條問題，直到身邊嘅好友搶埋我電話阻止我再潑婦鬧街，佢都依然冇答。佢同我一樣，都係廢物。

我再 send message 問佢。上年嘅 Halloween ，我問嘅問題係 why ，佢答咗句模稜兩可嘅「忙」。今年我問嘅係需要確確實實答 yes or no 嘅 whether 。因為我知「有」同「冇」，喺呢刻已經唔重要。我只係想要一個答案、我只係想要一個句號、只係想笑住過下一個落雨天、只想可以對呢段關係，講出「無怨無悔」四個字。

佢居然答我「 time flies and let's move on 」。

既然都破釜，就狠狠咁沉舟吧。

「可唔可以答我：你有冇鍾意過我？我只想要一個答案」

「 無情侶嗰種鍾意， I am sorry 。」

多謝你，終於可以俾我寫完呢句句號。多謝你，我下一個雨天，唔再需要靠酒精渡過。Thank you, as you said, let's move on.